持BNO赴英於香港機場遭截查 移民港人：日後以BNO出境或有危險

英國政府1月31日起開放英國國民（海外）（BNO）簽證後，隨即有香港市民辦理簽證手續，不過港人「阿莊」（化名）則在1月底，選擇以有效期僅半年的特許入境許可（LOTR）方式進入英國，希望先把握半年時間好好安頓，再申請BNO簽證。以BNO護照出境的阿莊在香港機場準備出境時，更一度遭執法人員截查。

不過阿莊在1月中旬才購買機票，月底隨即登機前往英國，甚至在上機前約一星期，才告知親友即將離開香港。阿莊表示家人早料到自己隨時離開香港，但他當時在香港有女朋友，女方卻不願離開香港，阿莊坦言不想再留港，「亦都唔想交稅畀港共」，於是決定隻身一人前往英國，跟女友分手。

阿莊是在1月底BNO簽證計劃實施前，先以LOTR入境英國。他解釋稱，LOTR是英國給予港人的「救生艇」，容許申請人於半年期限內，在英國自由工作，且不用支付簽證申請費及英國國民保健服務（NHS）費用。而在疫情影響下，LOTR簽證亦可賦予港人時間，先嘗試適應英國的環境及求職。

英國政府網站對BNO簽證的介紹顯示，申請人可選擇2年半或5年期簽證，此後可無限次續期。不過阿莊對BNO簽證政策仍有戒心，一方面擔心英國政府日後可能修訂政策，另一方面亦憂慮「唔知港共會點對付BNO簽證人」，故希望再觀望未來半年政治發展，才決定是否申請BNO簽證。現時英國已延長對港人的LOTR安排至3月底。

港府在BNO簽證計劃展開後，宣佈不再容許港人以BNO入境香港等新措施。阿莊透露他上月以BNO出境時，曾擔心能否成功離港，結果阿莊在香港機場辦理登機手續時，果然遭兩名執法人員以「例行檢查」為名，從櫃位帶到房間問話及搜查行李，最後更記錄阿莊的護照號碼及身份證號碼才放行。阿莊表示當時連地勤人員亦向他稱，從未遇過類似情況，他估計對方是目睹他以BNO辦理登機手續，因此盯上他，又估計日後港人以BNO出境可能會有危險。

點解要用bno出境?講明唔承認

2021.02.18 桑普論政：香港面臨三大危機：封關、斷網、裝App

香港入境處持武想變東德邊防？ 黃世澤幾分鐘 #評論 20201217

香港封城之憂在英美醞釀 逃生時機進入最後倒數！走資態勢終把中共迫上絕路！〈蕭若元：蕭氏新聞台〉2021-01-31

12.19【最後逃生機會！】港府欲擴權入境處成持械部隊，可限制港人出入境。香港即將封城？

【突發時空・沈旭暉 029🇩🇪🇭🇰】香港人在「新香港」還有出入境自由嗎？

中國驚BNO同加拿大、澳洲救生艇計劃賤招盡出 黃世澤幾分鐘 #評論 20210209

［獨家重磅］再見香港🇭🇰：為何要離開 英國新生活 比想像中更好 地產盡沽 現金為王 二月封港｜錢志健 曾焯文博士

特區修入境例變相封港 | 繞法院剝奪出境自由 | 釀5大禍害！[廣傳懋論] 20210212

佢寫辦理登機手續果陣咋喎

push

但 今次 BNO 大量港人走資走人不旦只可以保有用之驅全身而退保存實力，更可以逼中共支爆發難，借東風引天下圍中，百國聯軍，打柒老共，核平北京！ 所以：

離開唔係逃避，係主動攬炒救香港

係咪好好奇美國點解得把口唔出手制裁？我話你知幾時先制裁、有冇可能封關、應唔應該走、幾時要走。

(分析)仲有幾耐入東突(新疆)模式，見到咩警告要流亡？

香港簡易流亡手冊

[借古鑑今] 中國因逃亡潮於 1951 年 2 月 15 日鎖關，香港因 BNO 鎖關的憂慮正響歐美之間蔓延！

[人質外交] 未來如果見到美國對中共唔同程度咁放軟手腳，唔係因為美國軟弱而係西方要換取中共比香港人上救生艇既時間

英國獲告知香港不再承認雙重國籍係一個好嚴重既警告！派撒僑飛機都唔會救到你！

加拿大聯同58國發出聯合聲明，警告中共唔好響香港玩人質外交！英國朝野正討論香港會否變東柏林禁止出境！

那時候我支持共產黨，留下來，結果：

最後：

黃 大 仙 ： 香 港 人 快 快 移 民 ！ 做 太 空 人 冇 好 下 場 ！

港共 🐶

其實班國安狗、入境係咪都係讀馬克思毛語錄讀到傻先會做呢份工，覺得跟住共產黨唔會死錯人

btw不如係機場部署防暴
見人手上有BNO就係機場TG放題

阿莊是在1月底BNO簽證計劃實施前，先以LOTR入境英國。

嗰陣應該仲承認緊

點解要飛咗條女？仲話過到去嗰邊識女仔

BNO同BC個封面一樣
即係搞撚埋BC?

咁人地唔肯去有乜計
有人直頭離婚啦

條友笑笑口咁講新聞都唔應該報呢啲啦

單新聞最懸疑就係依個位，可能買機票已經交左資料出去畀入境。
同埋個被訪者同屋企人講自己隨時會走，應該有d原因。